我相信香港民主運動最後一道障礙係對法治嘅遵從

香港人喺呢半年入面改變咗好多，包括和勇合一，做到手段上嘅統一，但概嘆當見住咁多手足身陷牢獄，但香港人嘅困境係諗住「點喺法律制度下幫助手足」。呢點係務實，但我會反思呢班手足應否被判刑，佢地係咪有罪之身？正如孫中山如果起義失敗，被大清起訴佢有罪，咁佢應唔應該有罪？

我無資格判斷呢種對法治遵從是好是壞，因為起碼呢刻我都係被社會壓迫成為一個要守法嘅公民。但係我悲嘆呢幾千個被捕嘅手足不值背負一個不相稱嘅罪責，什至不應有罪。然而香港人起碼在呢刻仲妥協於現時法律框架。

我以上都可以係一堆廢話，但最確鑿無疑的事實應該就是再對法治的服從，將會令香港民主運動受到束縛，令佢停滯不前。換言之，要真正贏，我想像到民主運動必當要正面回應這個政權下的有問題的法律制度。

sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

push

錯 香港人太善良

巴士底監獄

岩呀

exac7tly 就係鄭立講嘅嘢，盲信法律喺香港係一種宗教信仰，重要係邪教

呢個要睇下大家既覺悟去到幾高

有一大班法律界既人同你講法治未死先係最可悲

緊係啦，佢地畀人告有駱應淦幫佢打，你庶民一個，返屋企打飛機啦！

一個唔好彩入左去坐，公民黨班政棍咪多個政治光環囉，屌！

香港尷尬嘅位係所謂仲有司法獨立，即是話法官需按其專業判被告，不受政權唆擺而彰顯法治。

對比大陸，大陸法官同中共權力核心本為一體，批判中國法治制度就相對明顯，要推翻呢個制度相信無太大爭議。

但係，手足行動之意出於公義、公利，我理解佢地道德上無做錯，二在實際操作上，縱使要強加罪名在手足身上，律政司政治打壓，以不合理罪名檢控，這個是實際法律制度操作上的重大問題。然後，法官處於被動，只能受到案件就按章辦事。呢個意義下，司法機關在不情不願之下成為政權幫兇。

咁為保司法獨立，我地還應否推翻這個法律制度，我相信係將來2047之前再有手足入獄下要反思的逼切問題。

正返視聽 係對法律既遵從
法治同法律係一個極權社會好大分別

求討論
想聽大家點諗呢個問題

自推 5下
無就沉底
1

2

3

4

5

起碼現時普遍香港人，包含和理非，都仲相信手足衝完然後接受法律制裁，某程度上係必要同負責任